簡單評價港燈業績(2018年度)

又係時候開post推下我個blog﹐今次係講港燈18年的業績

節錄部分

老實講﹐18年盤數其實唔係今次要講的重點﹐但Blog主都好快咁講下

收入比17年跌左0.7%﹐經營溢利跌左3.7%。另一方面﹐財務成本大增左一成四﹐除稅後溢利就跌左7%。每股計溢利係34.5仙﹐但係派息就全年40.4仙﹐姐係話港燈又再一年派突…….

如果要真實反映港燈的派息能力﹐以下呢幅圖就最清楚:

可以見到港燈其實可分派收入係比17年少左一半有多﹐主要就係因為燃料價格調整條款賬同埋資本支出﹐咁姐係點？姐係話港燈已經無錢再係咁保持派咁高息﹐只係不斷係個燃料價格調整條款賬入面拎番錢出黎派比股東。

咁又姐係咩意思﹐姐係話港燈之後就可以大大聲咁要求加電費。

好﹐之後就開始到左重點部分

燃料帳入面既錢攞黎派俾股東？

應該咁講
港燈用左燃料帳去令個電費加價無咁高，咁姐係簡接用之前收多的錢派比股東

重點呢？

重點就當然留番係我個blog到比大家睇

大家唔洗入去幫佢賺 Click Rate 啦, 全文如下，睇下樓主講到幾「精彩」：

簡單評價港燈業績(2018年度)

話說我個Blog有幾篇文一直都keep住有人click﹐其中一篇就係講港燈的業績(2017年度)(連結)﹐呢篇文係18年3月寫﹐就算一年後到左2019年都仲有人流。咁當然港燈18年最新的業績都出左﹐咁就當然會再寫下佢﹐同時就睇下自己一年前的預測準唔準。

以下所有圖片﹐如無特別標示﹐都係來自港燈【二零一八年全年業績】 (連結)

老實講﹐18年盤數其實唔係今次要講的重點﹐但Blog主都好快咁講下

收入比17年跌左0.7%﹐經營溢利跌左3.7%。另一方面﹐財務成本大增左一成四﹐除稅後溢利就跌左7%。每股計溢利係34.5仙﹐但係派息就全年40.4仙﹐姐係話港燈又再一年派突…….

如果要真實反映港燈的派息能力﹐以下呢幅圖就最清楚:

可以見到港燈其實可分派收入係比17年少左一半有多﹐主要就係因為燃料價格調整條款賬同埋資本支出﹐咁姐係點？姐係話港燈已經無錢再係咁保持派咁高息﹐只係不斷係個燃料價格調整條款賬入面拎番錢出黎派比股東。

咁又姐係咩意思﹐姐係話港燈之後就可以大大聲咁要求加電費。

好﹐之後就開始到左重點部分
第一: 流動資產

(來源:港燈2014至2018年全年業績)

可以見到港燈的流動資產係年年都跌緊落去﹐18年仲要係咁多年中最差﹐當然其中一個原因就係要保持個派息金額ma﹐特登拎多20億出黎派﹐未無錢留番係公司。而流動資產淨額係已經連續三年都負數﹐姐係話手頭上的流動資產係唔足以還黎緊一年的債(PS: 又或者可以用流動比率 = 流動資產/ 流動負債去睇 )。當然就唔使擔心港燈無錢還﹐只不過咁的情況好肯定係之後會越黎越差﹐原因就係因為以下第二點

第二: 新《管制計劃協議》

上一篇都講過﹐新《管制計劃協議》19年就已經實行﹐港燈的准許利潤回報率就由9.99%跌到8%﹐有多就要落電費穩定基金。正如上一篇所講﹐由於利潤上限係以固定資產價值做分母﹐資產價值無增加下姐係話會賺少左。

當然港燈係可以以增加資產價值去提高個分母以增加番收入。但咁就會出現左另一個問題:

因為我的收入少左﹐所以我要錢去起野從而增加個收入

咁D錢係邊到黎?????

一係就借﹐一係就減少派息

因此港燈一出業績﹐就令市場O左咀

Blog主稱呢個叫做「派息預警」

大行就都即刻出黎

《大行報告》摩通：港燈()料未來削派息20%降幅大於預期 維持「中性」評級
《大行報告》瑞信：港燈()去年業績符預期 料今年盈利開始面臨挑戰
(來源: aastock)

港燈作為收息股﹐講明黎緊幾年派息會比而家少兩成﹐咁個市場就當然唔同你客氣﹐業績一出後個股價就跌左4%﹐相信黎緊股價仲有唔少壓力。

係上一年個評價﹐最後就問港燈係長期仲有無能力保持到5厘咁高息。到左今年﹐個答案都幾肯定係唔得﹐除非個股價有大幅度的下跌先得。

今次睇港燈的業績就暫時去到呢到

戴頭盔時間
本人並非持牌人士，本人意見純屬分享。本文章不應視為任何投資之建議或邀請，投資涉及風險，如有疑問請諮詢專業投資意見

我真係唔係好明
幫人賺下Click Rate係咪會令你好蝕底？

調返轉講，連登仔成日屌鳩100毛偷人野
但你依家直接貼人地篇文出黎又係咪好有品？

樓主個Blog我有一直睇開
可能好多連登資深投資大師覺得寫得太顯淺
但對於新手學習點樣去解讀一份業績報告其實好有啟蒙作用
你唔認同既，你咪用道理去說服人，亦都當俾個機會大家學下野

係財經台，大家都係想搵多個方法俾大家搵下錢
寫blog未必係一個主要既收入來源
但我唔明白你咁做破壞左個生態對大家有咩好處

好肯定話你知寫文係唔會帶到收入比我
寫黎只係為興趣，同等大家真係了解下點睇年報業績

我唔否定樓主你對呢個BLOG 付出既努力同心血
唔只你，越來越多人嘗試利用連登，走去宣傳自己個BLOG/PAGE/CHANNEL
但你睇下其他人會唔會好似你咁，節錄一部分，重點就叫人入去睇
好心你就貼哂篇文出來再加你既LINK，如果唔係你都同FB 叫人+1 知道更多個類POST 一樣咁討厭。
當然過份過你既人仲多，有人已經發展到得個標題，之後貼條YOUTUBE LINK，同上DISCUSS 睇線上AV 撳入去 沒咩分別
對比下，你係好好既，有 "PREVIEW"

「寫黎只係為興趣，同等大家真係了解下點睇年報業績」
大把有心喺連登分享既人，就咁出個POST 就可以有高質討論同教學。
我諗好多連登仔唔會想上到連登，入到一個POST，原來仲要出外部網站先睇到樓主講咩。
你話「寫文係唔會帶到收入比我」，即使篇文貼埋出來，咁要討論既大家都可以再討論，而且仲有助更多人見到你既諗法啦。係咪?

既然你係為興趣，唔係為CLICK RATE 既
下次出文，貼哂出來，再加條LINK。
覺得你值得睇既就會自動波入去睇埋你其他見解啦